\documentclass[10pt,pdf,hyperref={unicode}]{beamer}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{physics}
\usepackage[onecol]{hackthefootline}
\usepackage{caption}

%\usepackage{beamerthemeAntibes}
\usetheme{Antibes}
\useoutertheme{infolines}

\htfconfig{title=none,date=short}

\newcommand{\term}[1]{{\itshape #1}}
\newcommand{\clusters}{\mathcal{C}}
\newcommand{\pars}[1]{\left(#1\right)} % parentheses
\newcommand{\brks}[1]{\left[#1\right]} % brackets
\newcommand{\brcs}[1]{\left\{#1\right\}} % braces
\renewcommand{\vec}[1]{\mathbf{#1}}
\newcommand{\Sum}{\sum\limits}
\newcommand{\Real}{\mathbb{R}}
\newcommand{\T}{\mathrm{T}}
\newcommand{\Lagrangian}{\mathcal{L}}

\setbeamerfont{footline}{size=\fontsize{8}{10}\selectfont}
\setbeamertemplate{caption}[numbered]

\title{Исследование результатов применения SV-подхода к решению задачи кластеризации}
\author{Р.\,Ю.\,Курбатов}
\date{23.06.2020}

\begin{document}

\begin{frame}{Поиск сферы минимального радиуса}
	Добавляем ослабляющие переменные $\xi_j$:
	\begin{equation} \left\{ \begin{gathered}
	R \to \min \\
	\xi_j \geqslant 0 \\
	\norm{\Phi(\vec{x}_j) - \vec{a}}^2 \leqslant R^2 + \xi_j \quad \forall j
	\end{gathered} \right. \end{equation}
	
	Составляем лагранжиан:
	\begin{equation}
	\Lagrangian = R^2 - \Sum_j \pars{R^2 + \xi_j -
		\norm{\Phi(\vec{x}_j)-\vec{a}}^2}\beta_j -
	\Sum_j \xi_j \mu_j + C\Sum_j \xi_j,
	\end{equation}
	где $\beta_j \geqslant 0$ и $\mu_j \geqslant 0$ --- множители Лагранжа, $C$ --- штрафной параметр
	
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		\begin{align}
		\pdv{\Lagrangian}{R^2}=0 &\Rightarrow \Sum_j \beta_j = 1
		\label{eq:lagrange-conseq-first} \\
		\pdv{\Lagrangian}{\vec{a}}=0 &\Rightarrow \vec{a} = \Sum_j \beta_j \Phi(\vec{x}_j)
		\label{eq:lagrange-conseq-second}
		\end{align}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		\begin{equation}
		\pdv{\Lagrangian}{\xi_j}=0 \Rightarrow \beta_j = C - \mu_j
		\label{eq:lagrange-conseq-third}
		\end{equation}
	\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Поиск сферы минимального радиуса}
	Двойственная задача в формулировке Вольфа:
	\begin{equation} \left\{ \begin{gathered}
	W = \Sum_j \Phi(\vec{x}_j)^2 \beta_j - \Sum_{i,j} \beta_i \beta_j \Phi(\vec{x}_i)\cdot\Phi(\vec{x}_j) \to \max_{\beta} \\
	0 \leqslant \beta_j \leqslant C, \quad j = 1, \ldots, N \\
	\Sum_{j=1}^N \beta_j = 1
	\end{gathered} \right. \end{equation}
	$K(\vec{x}_i,\vec{x}_j)=\Phi(\vec{x}_i)\cdot\Phi(\vec{x}_j)$;
	$K(\vec{x}_i,\vec{x}_j)=e^{-q\norm{\vec{x}_i-\vec{x}_j}}$
	\begin{equation} \left\{ \begin{gathered}
	W = \Sum_j K(\vec{x}_j,\vec{x}_j) \beta_j - \Sum_{i,j} \beta_i \beta_j K(\vec{x}_i, \vec{x}_j) \to \max_{\beta} \\
	0 \leqslant \beta_j \leqslant C, \quad j = 1, \ldots, N \\
	\Sum_{j=1}^N \beta_j = 1
	\end{gathered} \right. \end{equation}
\end{frame}

\begin{frame}{Опорные векторы}
	Условия дополняющей нежёсткости Каруша--Куна--Таккера:
	\begin{gather}
	\xi_j\mu_j = 0
	\label{eq:kkt-first} \\
	\pars{R^2 + \xi_j - \norm{\Phi(\vec{x}_j)-\vec{a}}^2} \beta_j = 0
	\label{eq:kkt-second}
	\end{gather}
	
	Три группы образцов:
	\begin{itemize}
	\item Опорные векторы (SVs): $0 < \beta_j < C$, $\Phi(\vec{x}_j)$ на поверхности сферы
	\item Связанные опорные векторы (BSVs): $\beta_j = C$, $\Phi(\vec{x}_j)$ вне сферы
	\item Остальные точки: $\beta_j=0$, $\Phi(\vec{x}_j)$ внутри сферы или на поверхности
	\end{itemize}

	Расстояние от $\vec{a}$ до $\Phi(\vec{x})$:
	\begin{equation}
	R^2(\vec{x}) = K(\vec{x},\vec{x}) - 2\Sum_j \beta_j K(\vec{x}_j, \vec{x}) +\Sum_{i,j} \beta_i \beta_j K(\vec{x}_i,\vec{x}_j)
	\end{equation}
\end{frame}

\begin{frame}{Линейно разделимые модельные данные}
	\begin{minipage}{0.7\textwidth}
		\begin{figure}[!h]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.6]{../figures/basic_svc.pdf}
			\caption{Разбиение линейно разделимых модельных данных SV-алгоритмом}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{center}
			\begin{align*}
			p &= 0.003 \\
			q &= 0.05
			\end{align*}
			\vfill
			SVs: 14 \\
			BSVs: 0
		\end{center}
	\end{minipage}
\end{frame}

\end{document}